「警察封鎖線」其實市民係可以進入！

我好奇點解每次差佬封鎖線，都可以亂咁拉？
之後，上網搵左資料。

結果市民係可以入到警察封鎖區

根據2013年謝律師的文章：

除了「公安條例」，我找不到其他法例，賦予警察一般權力，在公眾地方設置「封鎖區」。

3、根據「公安條例」第17條4節，即使警察有權「阻截和封閉」通道，仍只適用於違規的公眾集會（50人以上）或遊行（30人以上），不適用於一般或其他情況。

4、就林老師事件，不少批評者指她不應進入或逗留在「封瑣區」，甚至指這是違法行爲。「應該與否」是道德價值，不作討論，但「違法與否」，則必須明確，政府是有責任証明警方當日設置「封瑣區」的警權法律依據，也有責任澄清，市民純綷進入或逗留在「封瑣區」是否違法。

有網友回應意指「警察設置封鎖區是違法行為」，或指，警察豈非在任何情況下，都不可以設置封鎖區？這兩種看法都是過於極端和不現實，上到法庭一定比法官轟走。警察有責任履行法定職務，要履行便需採取一些措施，包括設置封鎖區。首先，措施要合法，包括合基本法和人權法，其次是必需和合理，如屬於因維持公共秩序措施，影響公民權利，則措施必須相稱。無論如何，不可能一刀切指封鎖區便不對。然而，沒有具體的普遍性權力條文，警察便不可貿然設置封鎖區或將封鎖區等同必然禁地，特別是遇上市民有意或要求進入封鎖範圍，真誠為了行使示威權的目的，警察不可隨意拒絕，一定要嚴肅考慮，在合乎和平示威的原則下更不得阻止。

其他自己睇

我理解，「純綷」進入或逗留在「封鎖區」不足以構違法。但有「封鎖區」，一般是警察「做緊嘢」，即履行 19 項職責的其中一或多項，若進入或逗留在「封鎖區」，一碌葛咁企或坐係一邊，不構成「阻礙」警察辦公，不應違法。但如果你係咁檔住差佬，四處走，攪到差佬做唔到嘢，這樣行為即使不在「封鎖區」內進行，都構成阻差辦公。

拉一拉

Push

push

雖然而家唔會理法律
但都幫推

推

但大家有必要知 佢設立條線要有根據
同埋你唔係走來走去 根本入得封鎖線內

唔會理
即拉48

日後市民要追究全部無理的封鎖線

其實真係入得架
點解差佬可以唔尊重法律

留名

而家黑警會同你講法律，講道理？而家全香港佢哋大L晒